從幾時開始香港M記係主張食完自己清盤？

以前都未聽過呢件事，係呢幾年特別多，無人收盤就放上網審

m記都自己收?冇野呀

我反而覺得宜家個D送餐服務好多餘

香港係不嬲有人收,但外國好多都係自己收
啲人出到國見完又強行拉番入黎香港

我以前會自己收
直到有次有位經理喝我叫我放低唔準自己收後
我唔敢再自己收

香港麥記明明請左人收盤
我點解要做埋佢嗰份
咁鍾意公審 不如去IKEA
大把人食完就走

而家啲麥記直頭已經冇人黎收, 入到去全個場每張枱都放哂食完後既盤,

唔減價, 但減少服務

對公司有著數就跟西方國家, 冇著數就唔理, 成日要搵市民笨

嘩洗唔洗..

如果一路都主張自己去清，就點會個個都放低走人呢？話時話根本係M記唔請人，記得以前M記都請好多傷健人士添，而家唔見哂！

大公司好度縮

唔想比人食二手飯
一坐低都未開始食
班廢老已經望到實一實

成個盤車落垃圾桶

唔係不嬲食完就走咩

留番野俾人做喇屌

買完自己整巨無霸

自己執嘅話請啲人喺度企 ？

不如我走入去廚房自己煮啦

自己收=減少就業機會
自己收=唔比人食二三四五手薯條
係咪想逼死某班人？

巴打試下舉手叫人落單創造就業機會

有冇公審例子

以前無咪學吓，公德心呀

聽講以前啱啱有麥當勞既時候係想人自己收,之後無人理,結果最後都係焗住自己請人收翻

一個二個ON9仔見到外國係自己收
就拎呢一套黎幫自己刷優越感姐

自己收盤
D弱智仔仲邊有野做呀
正仆街,佢地沒野做你養佢呀

要我清盤無問題
你又有冇跟外國汽水任斟配料紙巾任拎先

明明請左人做野, 我地做埋人地個份, 人地咪唔洗做?! 無野做, 咪炒得?!
唔好搶人飯碗啦啦隊!

等得佢嚟收都食撚完
有時真係幫上手清埋快手坐低算

香港m記中資喎，點可以崇洋媚外學習洋鬼子嗰套呢

支持唔自己執

入鄉隨俗
香港不嬲唔清
外國咪清

佢如果叫我清我又無所謂
例如長洲嗰間 其他就好似少見

我在外國會執

在香港唔會

我自己會清 見到人地唔清我又唔會屌鳩佢
咁小事咁都好鬧？

中意自己收咪收 唔收咪等人收
根本唔需要屌人

當我發覺M記請愈來愈匡智人士收盤，我就習慣左自己收盤，反正我只係收自己那份，仲有千千萬萬既人係唔會自己收，點會影響班匡智人士飯碗呢？當係幫輕下佢地啦

#me2. 人又請得少，客又多見到佢地做到無停都做唔切，不如自己執，反正都係2個動作完成，人地又少樣野做

會執番好晒係個盤到

而家啲台有貼紙叫你食完自己清理

未聽過

仲食M記
個TRAY 污糟到一個點

由細到大都係自己清 不過如果人地無清放上網公審就太on91

係台灣習慣咗自己收，個人就覺得冇乜嘢

但香港人做嘢咁急，邊得閒同你慢慢排隊還盤，哂氣啦

如果標題M記改成戲院 comment唔知會點

道德撚:面斥不雅

比著係我我會火到拎個盤扑佢

已經係自己拎, 仲要自己收

自己做自己野就得到人尊重
將自己做開嘅野強加係人地身上有啲傻閪

d道德撚去哂邊
我記得之前有人吹到話茶記都自己收添

繁忙時間會，其他時間唔會

雙重標準到呢

幫你抺埋個盤好冇？

我會自己執，不過覺得無需要屌鳩人。

香港大部分人就係好撚偽善同弱智
一講收唔收既問題就會有班衝出黎話
人地外國都係吃完自己執架
茶餐廳點解又唔自己執？

我以前都會清！
但發覺個垃圾桶成日滿！又武雷公咁遠！
而家清佢老味！

係外國就會，香港留翻俾港豬執

全香港應該得科技大學一間m記係要自己收盤

經理醒 個個自己執 仲點會請阿姐畀佢點

睇下係邊度食啦
同埋留意下附近有無其他食客自己清

我不嬲都係自己執,
個人問題黎既, 冇人逼你.
同幫人頂住到門俾人入埋/等lift等埋一撚樣,
有人會等,有人會急急腳關門關快D

怕自己倒會搞到啲清檯呀姐俾經理詐型
所以我走之前索性將個盆執得整齊啲，廢事啲嘢散收收跌落地

香港越嚟越多傻仔

大快活個送餐就正好多
m記個個擺號碼牌

無盤架清條撚

秒殺哂班垃圾，高級啲既地方就 自己執好正常基本囉，次次睇完戲都自己執
去M記就 點撚解要執，執完咪搶撚左啲弱智既工 如果M記好似外國咁任fill可樂咪執囉

好撚嘔心啊屌

我一時時，有時收有時唔收
你想唔收咪唔收囉，香港不嬲冇叫你自己收盤

其實間間餐廳文化都唔同架啦有咩好拗
有啲寫到明叫你收咪收囉,有啲有請人做呢啲野咪唔收囉

梗係自己執喇,唔係人地點知我喺外國返黎

根本全部無需要執

不嬲都唔收，永遠都唔會自己收

其實幫手執又有咩問題
平時食大學canteen 都慣咗要自己執走啲野

港狗最叻就係偽善
外國乜乜乜 香港人要學下喇
外國夠準時收工啦 唔見你學下

如果佢有位係收集食完既盤都會自己拎去
當行多兩步姐冇咩所謂又唔係咩大件事

公咩德心 你話走左去冇人會清就公德心姐

都係行多2步姐 唔係當所有野都理所當然

送餐服務真係不了

你自己執無問題，但唔好屌人無執

上次見到有個女人用送餐服務但係最後自已收盤
搞到我好亂

打完邊爐，食完韓燒，你又唔撚執下😂😂😂

依家好多道德撚企到高一高架

冇撚錯
根本係m記打手/左膠先會迫人自己收
唔見班仆街而家繼續講福喜
一定係垃圾蝗資買打手上網做關公
之後啲左膠同豬又附和
人地打手都淨係請一個就夠

市民掉垃圾去垃圾桶，而唔係直接掉去堆填區，真係無公德心

除咗香港有邊到係唔會自己清盤?

百老匯電影中心果間麥記好多傷健人做

SAME，一係啲呀姐衝埋黎話「喂呀細佬/妹！得啦得啦等我搞啦你放低」
佢地好怕俾經理周到搞到冇左份工，我條仔而家都係慣左自己收，但又loop返上面個情況，搞到好鬼老尷

屌你老母價就係咁加, 又整埋D無飲管無膠袋日仲要自己執餐
幫佢執條毛

你個名
個經理咁都唔俾面

中資麥記仲邊有中學雞去做呀 , 唔夠人咪搵班弱智仔入去廚房砌包炸薯條囉

麥記職員？

有一次因為無收到個盤俾男朋友鬧 真係痴撚線

過兩年要洗埋廁所

咪臭係，以後行街掉多啲垃圾啦清

其實係餐廳問題 好似IKEA咁不嬲都主張自己執嘢 咁啲人咪執 但問題係香港麥當勞從來都冇大規模宣傳自行清理餐盤 咁啲人咪好少執 依家樓主係屌緊啲人 咁鍾意影上網公審 點解唔去更應該自行清理嘅IKEA影人唔執盤

見過有人自己執，反而倒瀉半杯汽水，人地仲做多左功夫

我每日9-12都會特登去樓下m記搶d盤黎執！
唔係員工 無出糧比我純粹公德心

好奇有冇一定數量既實質證據，證明有人公審唔執餐盤？俾幾張Cap圖黎都好
唔好你隨口講話好多人公審，就喺度散播自私意識，而家啲快餐店有幾多係夠人？都係舉手之勞一個姐

M 記快D清盤啦

小學嗰陣諗住扮乖食完自己執埋個盤,
見啲M記妹係隊個盤落垃圾桶倒咗垃圾再擺返個盤喺垃圾桶面,
我學啲唔學啲, 食完直接連埋個盤隊掉撚咗落個垃圾桶度
當時心諗: 咦, 好似唔係幾對路 不過唔理lu, 走人
到下次再食M記先見到人地係點樣倒

你執哂人d盤咪要送餐囉
遲下送埋茄醬

如果我收咗，個員工點知呢張枱要抺？成枱油俾下家用 我覺得重不雅

自從班偽善撚無啦啦自己執盤開始

宜家自己執盤都俾連登仔批鬥

因為有一班執盤嘅人，鍾意屌人唔執

外國全部都係自己攞去垃圾桶倒完放喺盆嘅位置，不過後生嗰輩已經少左咁做..當然你唔攞去倒就咁放喺度佢都唔會話你嘅

陰公 咁都有得批鬥
真心慳翻d力睇多兩套av唔撚好？

自己執真係百尻痴

咁鐘意執 你幫我執埋多謝曬啊

明明由細到大 價錢連埋執野嫁啦

道德撚傻b左？

你要傻b自己傻 唔好公審其他人

M記清盤？？

咁咪放落地下囉 理撚得佢

食野又唔小心天一半地一半 地方又唔係我 食完咪走

佢地都on9 戲院請左人執架

執下盤有咩問題 都係幾廿秒時間

鐘意收咪收唔收咪唔收

從來都唔會自己清盤
理鳩佢有冇請人清
比錢佢賺仲幫你手打埋工

清個盤就自我感覺良好個班
唔自己煮埋 執餐 抹枱？

我自己會收 純粹因為想下個食都可以快d
大家都係食個快餐 一人做d 大家都減小d 時間
我覺得唔好成日將件事複雜化
搞到要肯定哂所有利益先做
咁樣好無謂

好多人仲要食二手薯條架。

無撚用。。。

麥當勞從來都係自己清垃圾。
某年某月開始d仆街做撚壞規矩，食完唔執搞到勁污糟。

講埋d歪理 ，乜撚嘢你執咗d垃圾個清潔阿姨就會冇嘢做。

ON9, 啲大集團年年億億聲咁賺, 請多個阿姐執野根本無關痛癢
而家連呢個錢都慳埋, 仲要將個責任落係市民到, 豬到上哂腦

香港m記不嬲都唔執,亦都無位比你放。

要自己執既地方最少有兩三架收盤車,
大學,醫院,ikea有版你睇。

細個做過飲食 知道佢地辛苦（未做過m記）
所以多數都會食完自己執

連登仔唔係成日話咩崇優架咩
少少野都諸多藉口 笑死人

茶餐廳,茶樓又唔辛苦?
你會唔會幫佢地執野?

屌 有晚十點幾去買 間m記收十一嘅 入面全部位都有食完嘅餐盤 個阿姐唔𢴇 企係到hea 到我買完叫佢𢴇 仲"接"鳩我先𢴇

唔係顧客收唔收盤嘅問題
係嗰啲影低人唔收盤公審人嘅問題

自己用完嘅嘢 有能力自己退還返係福氣
上面成班講到明話唔收等人收當然可以
但亦都反映到佢哋唔享用曬自己有嘅服務/權利唔心息 重講到畀人哋執盤係幫啲清潔人員咁嚟橫折曲

從來呢啲都係美德
無話幾時開始有呢個風氣
喺咩地方都應該自己食完自己執嘢

至於有人話試過執盤畀人鬧 啲少有例子唔需要聽完就以後都唔執嘢

其實有人執盤係歷史原因
當時想增加就業機會所以請人返嚟執盤
美國m記都係自己執，唔會一嚟到香港就變人地執既

執唔執盤，係除左公德心外，亦都係有無為人著想既表現
你入到去m記全部都唔執 搞到要自己執上一手 係無為人著想既表現
同你去完廁所用到一pat屎咁 唔整返好 係面斥不雅 無諗過下一手點用
你笑啲蝗用廁所用到咁衰 都係想表達佢地無為下一手著想既表現

唔好偷換概念
茶記酒樓會唔會比您自己走入倒食淨野個個位呀

多人既時候啲m記員工收唔切咪幫手收埋囉

why not?
茶記只係用一個桶,茶樓係一架車

所以應該要有班唔執盤嘅人 出黎屌人執盤？

度度唔同
係日本呢種快餐店就主張全部都自己清
但係香港你自己清就係十萬個做乜鳩

妖你鐘意俾執咪俾人執囉
人地鐘意自己執又關你咩事
執個盤都要歸邊
煩唔煩啫

幾時跟埋西方國家嘅工時同人工？

請問點解決個個自己執盤，僱主炒晒班阿姐既問題?
琴日大家樂食完，佢張枱食明叫我食完執盤，但我一拎起個盤想放，個阿姐即刻叫停我叫等佢嚟

咪係囉
而家美德都要歸邊
未來係咪發展到準時同遲到都要歸邊

啱啊香港有政府官員，普通市民掂政治咪搶左佢份工，所以最好就應該做港豬。條街有人掃架啦，為左保住份工你求其將啲垃圾放路邊，千祈唔好放入垃圾桶。消費者大晒架嘛，清潔嘅就地底泥

根本就同「執盤」嘅動作無關
「執盤嘅人，鍾意屌人唔執」嗰種人係自己做咗 就站喺道德高地話人嫁啦

茶記個桶同茶樓架車好多都唔係用餐範圍
再加上快餐店用即棄餐具多
一野掃晒落垃圾桶就得
基本上唔係殘廢都有能力執到
相反茶記茶樓d餐具好多都分晒類分晒位擺 街外人好難順便幫手倒

係所以應該你鍾意執你可以執，你唔鍾意執就可以唔執，兩樣野係完全無問題，而且無衝突。

如果麥記好似美心mx咁有個架一格格咁俾人放餐盤嘅話，我拎去真係無問題，但麥記十間有九間都無呢。搞到啲道德撚就咁將個餐盤擺喺垃圾筒附近就當做左，有啲仲衰成個盤放喺人地抹乾淨嘅盤上面，咁就好心唔做好過做啦

用茶洗完d 餐具，就算有盆裝滿水都自己倒架啦，嗌得d 人黎都蚊訓

其實你執完就咁放係個咁細既地方,人地執得重辛苦,d醬hi到四圍都係,你就自我滿足。

明明快餐店d丫姐一見人自己執就9秒9走去叫人放低,重要話你唔識架啦等我黎。

班友自high完就算,完全無諗過比到麻煩人

你做撚埋清潔，的清潔工失業啦

有托盤既餐廳我多數都會執
都係一步姐除非佢爆左垃圾就執唔到鳥

其實我覺得執盤唔執盤都冇乜所謂 執又唔會代表係好人 唔執都唔會俾人話你衰人

加上由頭到尾都冇指定過一定要執
你鐘意執咪執 唔鐘意咪放低等員工執 始終d員工係有責任維護佢間鋪既清潔度 佢遲早都要執
香港好自由 你有權選擇執唔執 既然你覺得係風氣 你都可以唔跟既～

有時候我見好多人都會主動食完自己執 唔係因為有手尾 只係想方便人 不過如果d人冇禮貌 我一樣唔執由鳩佢擺係度

純粹覺得有時自己都因為有位但個位仲有上手d殘骸係度阻住自己擺美好既老麥餐
相信咁多巴絲都一樣唔會想食野既同時見到隔離有人地食完既野 ( 見到都無胃口)

重申：我咁做只係出於好意去方便人 !
只係想平下理唔係執盤就等於偽善同跟風

有冇發現宜家食老麥排好耐隊？
屌你要啲客用apps同機買野，人手又減少，重點冇咩人用apps同機，條龍長期輪緊一個counter
所以宜家都食少左
人都健康左

問題係你自high你嘅事，我唔干涉你，但而家係有部分人自high完鍾意企高地屌人唔執。

咁有公德心做咩食啲唔環保既野，食一餐制造幾多垃圾
不喜勿插

香港人一向比人當狗咁撚，自己撚自己

m記有時開個新盤就成手茄汁,其實係班自己執盤撚做成。

丫姐用布清潔完成放盤,班人就成盤茄汁咁搭上去

如果顧客自己收 俾咗藉口佢地cut員工 唔洗收盤 唔洗清潔

ok thx

香港就係咁，做多一步，做好少少都比人話係on9。

因為d道德撚覺得喺香港自己執盤可以提高自己個聖人level，又唔見佢地出街食飯食完執埋張檯先走，on9到不能

我見班蝗好喜歡用送餐服務

送外賣呀嘛 送乜撚野餐 正柒頭皮支那蟲

好老實講，我由細到大都自己會執。
但唔會覺得其他人唔執有問題既。
做唔做自己選擇黎遮

緊係唔執

幫襯你仲要自己執野有無咁反智？
當自己啲野食免費？
加價果時又唔見服務有改善

有無公德心同食咩無關係
你無公德心都可以食環保既野…

依個咁係唔係應該吱到成盤茄汁個個人有公德心/為人著想地用紙巾抺好再擺去個垃圾櫃到呢？
唔應該係話因爲執盤搞到其他盤都有茄汁…

入u個陣慣左自己執

出黎做野食飯有時都會順手放埋

不過都唔會屌人唔執

手勢問題者

唔爭在入徐晃幫廚執埋碼煮埋

食完洗埋碗先走

習慣問題
有咩好屌
自己慣左有手尾執好d嘢

即係你浪費食物啦

on9

我自己會收盤, 但同食素一樣,
人地唔做逼鳩人做咩。

除非係宜家呢種, 講明要你攞番去指定地方, 但香港人咁屄, 唔做你都奈佢唔何。

咁都公審, 真係戇鳩。

呢位巴打應該好有錢，無乜食M記

外國一直都係⋯唔做重要話人點解要做 同支那人有咩分別！香港同中國一家親果然係啱

中國人是要管的

一直自己收 琴日係旺角食完 我覺得樓主係坐我對面條由

ikea未見過唔自己收盤,唔好拉埋一齊講。

而家係屌你班自己收盤撚自以為做好事,其實重麻煩到人 。

收盤係正常事⋯冇好同唔好呀嘛
不過我就唔會放係推乾淨嘅盤到囉

你唔會但有人會,而且張枱得a3 size,個個都放係度你點避?

一係你就搵人攞塊布前前後後整乾淨晒個盤同張枱,唔撚好做一半唔做一半

佢講緊嘅送餐同你講緊嘅外賣係兩樣嘢嚟

得啦！明啦下次揼係枱由班M記低能仔自己執！

一世香港人一世都仆街嘛

做平常事都講到要分好同唔好？

盲撚左?
我講撚晒點解又唔聽

你講個個方法對我太Over⋯
我去個啲可能唔係大鋪冇你呢個煩惱
總之我就會到完垃圾放係到，你唔中意撞到我咪過黎屌鳩我

On9 又話唔食老麥

其實都係睇個人姐
係美國你唔自己清盤會比人啤
香港冇呢個文化
m記咪想鼓吹下

不過我自己係會自己清盤

我平時會自己收
見樓下M記嬸嬸又收盤又洗廁所咪幫吓
但覺得唔收唔洗公審

條友完全係無打算聽人講嘢
溝通唔到

做就應該做成套,做一半又要人地執手尾其實重麻煩

日本kfc係自己執,但人地張格有幾個洞比你分開幾樣野掉,而且有步驟寫晒係度教你點做。
但又會比d執盤撚話over左

張檯係香港既幾陪大

而家係支資

u can 醫院can ikea呢啲地方本身就係節省執枱員工成本 啲嘢賣返平啲 得益嘅係消費者

幾時見m記有呢樣嘢 當佢縮完人工消費者有何得益？

btw 如果喺m記幫人執盤 撞到人或者倒瀉水跣到人 法律責任喺邊個度？

曾經去過一間m記，嗰間啲人真係全部都自己執返啲盤
不過已經唔記得喺邊區

不嬲食完連人帶垃圾跳入去，唔洗教呀？？

食24蚊餐個班真係覺得冇得益！係香港百物騰貴嘅地方24蚊食到你一個晏真係唔知邊到揾

香港人做咩都錯，唔做都遲早話你錯 民族特性

病唔戴口罩，咳唔掩口，撘車櫈邊塞垃圾，ATM頂擺垃圾，天橋欄杆擺垃圾，食飯一扮兩個兩個扮四個，餐廳門口食煙，行路食煙，一字排開慢慢行，擔遮仲爭住行簷蓬底，冇用鹼液洗完手周圍Fing，撳機冇錢唔講，入數Full咗唔講，普通等打尖都算啦，撘頭等都要打尖，靜音車廂大大聲講嘢講電話，電動輪椅大撚曬咁橫衝直撞

收盤？收皮啦！香港冇人會同你講道德

9唔搭8

世足賽》輸球後還清理休息室 日本隊讓FIFA大讚

執咪執，唔執咪唔執，公審人做乜鳩，佢又冇犯法，個啲道德撚我真係屌佢地老母